鄭月娥與市民同行 - 古德明

鄭月娥與市民同行 - 古德明

六月十五日，香港長官鄭月娥宣布暫緩《逃犯條例》修訂，承認修例事「令很多市民痛心」，並聲言「以後會抱最謙卑態度接受批評，繼續與市民同行」。但是，不要說同行，她連與市民同場都不敢。

比如說，一年一度的書展七月舉行，鄭月娥就不敢到場，由商務及經濟發展局長邱騰華出席，硬吃出版商默默舉橫幅抗議的悶棍。七月二十五日，她準備大着膽子到大埔科學園主持《施政報告》創新科技界諮詢會，卻聽到有市民聚集會場之外，頓覺心驚氣餒，不敢赴會，由創新及科技局長楊偉雄撐住場面。八月二日，四萬公務員集會抗議高官漠視民情，邀她出席答問，她當然更是縮頸缺席。

去年二月，大埔有巴士翻倒事故，死傷八十人，鄭月娥即率領多名高官赴醫院演慰問戲；上月三十日，大欖隧道有巴士相撞，傷者近八十人，鄭月娥可再也沒有趕赴醫院演戲，應是怕傷者戟指罵賤人。

於是，她躲起來治港，躲起來會友，例如七月三十日在官邸設宴款待一些商會代表，又如七月二十八日出席香港青少年軍事夏令營結業禮，八月二日出席預祝十一偽慶酒會：那夏令營由駐港共軍主辦，酒會則由九龍社團聯會主辦，都是自家人，保證沒有罵聲。這樣的「謙卑接受批評」並「與市民同行」，在新中國固然常見，在文明世界卻真是聞所未聞。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
《跟朋友說打風》 (李純恩)

下一則
下一則
陪着你走、難了 (鄧達智)